<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Новостная лента</title>
    <link>http://news/news.php</link>
    <item>
      <title>На «Флибусту», Litmir.net и Rutracker.org подали в суд из-за книг</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Издательство «Эксмо» подало в суд на онлайн-библиотеки Flibusta.net и Litmir.net и торрент-трекер Rutracker.org, обвинив их в нарушении авторских прав. Об этом сообщает РБК.
Мосгорсуд получил три отдельных иска к каждому сайту. В случае с «Флибустой» спор связан с размещением на ресурсе книг американского фантаста Рэя Брэдбери: «451 градус по Фаренгейту», «Вино из одуванчиков», «Марсианские хроники» и «Золотые яблоки Солнца». От онлайн-библиотеки «ЛитМир» «Эксмо» требует удаления произведений Василия Головачева «Возвращение «​Стопкрима», «Триэн», «Война HAARP», «Абсолютный игрок», «Беглец», «Излом зла». На Rutracker.org оспаривается публикация книг Гая Юлия Орловского, Василия Головачева, Алекса Орлова и Алексея Калугина.
По словам начальника юридического отдела издательства Максима Рябыко, цель компании — «обязать прекратить создание угрозы нарушения и исключить в будущем возможность повторного размещения контента без согласия "Эксмо"».]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Генетически модифицированных комаров-убийц выпустили на волю в Бразилии</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Миллионы генетически модифицированных (ГМ) комаров были выпущены в бразильском городе Пирасикаба. Речь идет о самцах-мутантах, передающих местным самкам ген, заставляющий личинки насекомых умирать до достижения половой зрелости. Эта мера призвана резко снизить популяцию комаров-переносчиков опасной для человека лихорадки денге. О новом эксперименте со ссылкой на журнал PLOS Neglected Tropical Diseases сообщает New Scientist.]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Самый крупный штраф в истории США</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Британская нефтедобывающая корпорация ВР должна будет выплатить штраф в размере от трех до пяти миллиардов долларов в связи с аварией в Мексиканском заливе. 
Это решение должно подтвердить министерство юстиции США. 
В случае, если это произойдет, это будет самый крупный штраф в истории Соединенных Штатов. 
Разлив нефти вблизи берегов американского штата Луизиана произошел из-за взрыва на нефтяной платформе 20 апреля 2010 года. 
Тогда погибло 11 человек, а утечка нефти продолжалась около четырех месяцев.]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Дэвид Хэй закончил с боксом</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Бывший чемпион мира в супертяжелом весе Дэвид Хэй уходит их профессионального спорта, сообщил сам спортсмен в четверг.
"Когда сегодня ночью часы пробили 12, моя карьера в боксе завершилась", - объявил британский боксер в свой 31-й день рождения.
"Я намеревался уйти из бокса в этот день еще тогда, когда впервые зашнуровал перчатки в 10-летнем возрасте".]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Пакьяо против Хана</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Знаменитый американский тренер Фредди Роач не исключил возможности, что в будущем два его боксёра – филиппинец Манни Пакьяо (53-3-2, 38 КО) и британец Амир Хан (26-1, 18 КО) – встретятся в поединке между собой. 
Не так давно Хан решил перейти в полусредний вес, где в настоящее время чемпионом является Пакьяо. 
«Думаю, такой бой все же может случиться. Я бы, конечно, этого не хотел, но учитывая, с какой легкостью Пакьяо проходит своих соперников, его бой с Амиром мог бы очень хорошо продастся. ]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Конец диктатора</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[20 октября ливийский диктатор полковник Муаммар Каддафи был захвачен и умер от полученных ранений во время штурма города Сирт. 
Его смерть подтвердило руководство Национального переходного совета Ливии. 
Город перешел в руки отрядов НПС. Тело Каддафи доставлено в Мисрату.]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Марихуана есть, но только для голландцев</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Марихуана есть, но только для голландцев. С 1 октября иностранцы не смогут покупать марихуану в знаменитых "кофе-шопах" в голландском городе Маастрихте, если они не граждане Нидерландов, Бельгии или Германии.]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Иран запустил ядерный реактор</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[В Иране начали загрузку ядерного топлива в исследовательский реактор. На загрузке реактора присутствовал президент Ирана Махмуд Ахмадинежад. Он лично загрузил в реактор топливный стержень, впервые изготовленный в Иране.
Иранские власти при этом обьявили о том, что прекращают экспорт нефти в шесть стран Европейского Союза - Нидерланды, Испанию, Италию, Францию, Грецию и Португалию.
На этот шаг Тегеран пошёл в ответ на торгово-экономические санкции, принятые ранее Европейским Союзом в отношении Ирана.
Государственное иранское телевидение вело прямую трансляцию церемонии.]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
